Hij zou de armoede hebben doorstaan, en hoewel deze nood de genade van hem was geweest deugd, hij roemde erin; maar de ondankbaarheid van de Turk en het verlies van zijn geliefde Safie waren tegenslagen bitterder en onherstelbaarder.
Het de komst van de Arabier bracht nu nieuw leven in zijn ziel.
"Toen het nieuws Leghorn bereikte dat Felix zijn rijkdom was beroofd en rangorde, beval de handelaar zijn dochter om niet meer aan haar te denken minnaar, maar om zich voor te bereiden om terug te keren naar haar geboorteland.
De gulle de natuur van Safie was woedend over dit bevel; ze probeerde het expostuleren met haar vader, maar hij liet haar boos achter en herhaalde de zijne tirannieke mandaat.
"Een paar dagen later ging de Turk het appartement van zijn dochter binnen en vertelde het haastig dat hij reden had om te geloven dat hij in Leghorn verbleef was onthuld en dat hij snel zou worden afgeleverd aan de Franse overheid; hij had bijgevolg een schip ingehuurd om hem over te brengen Constantinopel, voor welke stad hij binnen een paar uur zou varen.
